# Верстка сайта Demo

## УСТАНОВКА

* Можно скачать проект с панели [ССЫЛКА) или в консоле `git` ввести команду: `ССЫЛКА
* Чтобы запустить проект нужно установить [`gulp.js`](http://gulpjs.com/) на ваш компьютер глобально. Для него требуется [`node js`](https://nodejs.org/en/)
* Дальше следует установить плагины `gulp.js` командой: `npm i -D`
* Запускаем проект через консоль: `gulp`

## ИНСТРУКЦИЯ

### 1. Gulp

* Сборка проекта верстки осуществляется с помощью [`gulp.js`](http://gulpjs.com/);
* Все файлы исходники находятся в папке `src/`, а продакшн файлы в папке `build/`;
* Команда `gulp build` запускает все задачи и собирает проект (без watch, server);
* Команда `gulp` запускает проект и запускает watch и browser sync.

### 2. HTML файлы


* Для проекта используется плагин gulp для сборки html файлов.
* Исходники html хранятся в папке src/html, которые компилируется в папку build/

### 3. Стили сайта

* Сайт написан на [`SCSS`](http://sass-scss.ru/). `Gulp.js` компилирует все файлы `SCSS` в `CSS`, из папки `src/sass` в `build/css`. Так же в папке `build` находится и минифицированный файл `build/css/*.min.css`. Стили уже содержат префиксы для кроссбраузерности.

* Все стили помечены комментариями:

```css
/*----------------------------------------
  BREADCRUMBS
----------------------------------------*/

/* end  стили хлебных крошек */

```

### 3. Шрифты:

* На сайте используются шрифты:
 - "Montserrat",
 - "Open Sans"

* Шрифты находятся в папке `build/fonts/`

### 4.Скрипты(js):

* скрипты подключаются перед закрывающимся тегом `<body>`.
* все по отдельности находятся в папке `src/js/`. Компилируются все файлы `js` в один `app.js` в папке `build/js/`.
* проект использует [`jquery`](https://jquery.com/), [`modernizr`](https://modernizr.com/) и другие плагины `jquery`